Nous sommes amenés, dans le cadre de notre première annéee en master informatique à la faculté des Sciences de Montpellier, à travailler sur l’élaboration complète d’un projet, de son analyse à la conception puis à sa programmation. Tout au long de ce deuxième semestre, le projet nous per-met de comprendre quelles sont les phases de développement d’un projet et comment celui-ci doit être conduit. Nous pouvons par ailleurs mesurer notre capacité à réagir face à des problèmes en nous impliquant dans ce projet. Le projet que nous avons choisi est de réaliser sur deux système d'exploitation\footnote{Le système d'exploitation est l'ensemble de programmes central d'un appareil informatique qui sert d'interface entre le matériel et les logiciels applicatifs.} de téléphone différents un jeu de type Bomberman.

Ce projet nous permet de mettre en application l'enseignement que nous avons acquis tout au long de ce semestre. Ce dernier étant spécialisé pour chaque étudiant, il nous a permis de travailler en collaboration avec des personnes au capacités différentes et d'ainsi mettre nos connaissances en commun. Mais il permet aussi de ce faire une idée du travail demandé dans le monde des entreprises et d'ainsi nous préparer à notre stage que nous devrons réaliser l'an prochain.

Afin de comprendre la démarche que nous avons utilisée pour mener ce projet à son terme, notre rapport se compose de trois grandes parties : 

Tout d'abord, dans une première partie nous présentons le cadre général de notre projet, c'est-à-dire le groupe de projet, les outils de developpement ainsi que la manière dont nous nous sommes organisé pour mettre à bien le developpement de ce dernier. Ensuite dans une seconde partie, nous présenterons le travail d'analyse que nous avons effectué pour pouvoir ensuite, dans une troisième partie, expliquer le developpement du projet.