\subsection{Menus}
		
	Les menus se doivent d'être clairs et de rendre l'utilisation de
	l'application aisée. Il s'agit d'un jeu ne demandant aucune compétence
	particulière. Il va donc toucher un public large et doit pouvoir convenir à
	tout utilisateur. Cela passe d'abord par une navigation intuitive dans les
	menus.
	
	Nous avons pour ce faire établi un diagramme d'activité reflettant les
	différents parcours possibles par un utilisateur lors de sa navigation dans
	l'application (voir section modélisation p\pageref{activité}).
		
\subsection{Jeu}
		
	Le jeu est la partie la plus importante du projet. 
	Il se decompose en trois parties : Le model, la vue et le controlleur. 
	Le modèle est composé du moteur physique, du moteur de rendu ainsi que de la
	hierarchie de classe permettant de representer l'ensemble des objets du jeu. 
	La vue quant à elle est composée d'objets graphiques simples (Bouttons, images, ... ) 
	et d'une partie reprèsentant le jeu. Elle se doit d'être ergonomique et de permettre
	à l'utilisateur de pouvoir jouer très simplement. Le controlleur permettra de faire 
	le lien entre les actions de l'utilisateur sur le modèle. Cette décomposition permettra dans 
	le futur de pouvoir modifier facilement le modèle et/ou la vue.
		
	L'application se doit de pouvoir changer de langue, avec comme langues initiales le francais et l'anglais.
	Elle doit permettre à l'utilisateur de jouer à des parties solitaires ou multijoueurs. 
	Ce dernier possèdera un compte hors ligne et en ligne.		
	Le premier permetta de personnaliser son profil comme par exemple pour modifier
	la couleur du joueur ou encore changer son pseudo... Il servira aussi à enregistrer les informations
	et les preferences de connexion sur une base de donnée locale,
	mais aussi les scores du joueurs (nombre de parties gagnées ou perdus). 
	Le jeu devra permettre à l'utilisateur de pouvoir créer différents comptes hors lignes en cas de partage de télephone
	avec un ami ou un membre de famille, pour pouvoir garder en mémoire ses scores et ses préferences.		
	Le compte en ligne quand à lui servira seulement à établir une connexion avec le serveur distant pour pouvoir jouer en multijoueur.		
	Un menu d'aide doit apparaitre pour pouvoir aider le joueur à comprendre le but du jeu et comment jouer. 
	Ce dernier doit être simple et très explicite étant donné la large tranche d'age d'utilisateur que vise cette application.		
	Ensuite un éditeur de carte permettra aux utilisateurs de créer un large choix de cartes, 
	grâce à une multitude de différents objets qui composeront les cartes. Ces dernieres pourront être seulement utilisé en mode solitaire.
	Pour les parties solitaires une inteligence artificielle avec trois niveaux de difficulté 
	devra permettre à un joueur debutant, intermédiaire ou confirmé de jouer comme bon lui semble pour pouvoir améliorer sa maniere de jouer.
	
\subsection{Serveur}
	
	Le serveur représente la partie réseau de notre projet. Il doit pouvoir
	rendre fonctionnel le jeu entre plusieurs téléphones (qu'ils soient de type
	iOS ou Android). Autrement dit il servira d'hebergeur pour les parties et
	il se chargera de faire s'interagir les joueurs, via leur mobile, entre eux.
	Nous parlons donc ici des parties multijoueurs.\\ 
	Il devra être capable d'enregistrer des inscriptions de nouveaux joueurs, avec
	vérification qu'il n'y ait pas de doublons. Ces derniers seront inscrits dans 
	la base de données du serveur. Les joueurs devraient ainsi
	pouvoir se connecter en utilisant le couple username / mot de passe,
	préalablement choisi. Suite à cela les utilisateurs seront à même de lister
	les parties en cours, ils pourront choisir de créer des parties ou de les rejoindres.\\
	Voilà concernant les fonctionnalités qui ont été demandé pour la partie
	serveur.