L’application que nous avons réalisée est fonctionnelle et respecte les contraintes de fonctionnalités minimales imposées. Malheureusement nous n'avons pas eu le temps de developper le mode mutlijoueur  qui aurait été très enrichissant. Mais nous avons quand même implémenté la partie réseau qui  nous permettra dans un futur proche de pouvoir continuer à developper ce dernier dans le but de partager notre application sur l'AppleStore et l'AndroidMarket.
Toutes les fonctionnalités implémentées fonctionnent parfaitement malgres que durant le développement et les tests que nous avons réalisé, nous avons décelé quelques bogues minimes qui ont été corrigés au jour d’aujourd’hui.

Les langages que nous avons utilisés nous ont permis d'étoffer notre maitrise de la programmation objet et de découvrir le developpement mobile.
L'analyse du projet quand à elle s’est avéré suffisante et efficace car l’application fonctionne et que l’implémentation d’une multitude de fonctionnalités est envisageable.\\

Nous avons du développer cette application à quatre. Cela a été un handicap car nous disposions d’un temps limité et que le développement de deux applications comme celle-ci demande une vraie équipe de projet composée de plusieurs membres. Heureusement, gâce à notre organisation, à la bonne entente et la bonne communication au sein du groupe, nous avons pu travailler de manière efficace. Mais cela nous a aussi permis de partager nous connaissances et de nous entraider tout au long de ce projet.